Изохронность осциллятора. Обобщенные координаты. Квадрат частоты как отношение коэффициентов
потенциальной и кинетической энергии. Энергетические превращения. Потенциальная и кинетическая энергия
системы (на примере грузика, подвешенного на пружинке) в точках максимального отклонения и в положении
равновесия. Гармонические колебания потенциальной и кинетической энергии. Понятие фазовой
плоскости. Особенности движения в фазовой плоскости. Вывод уравнения фазовой траектории гармонического
осциллятора. Связь фазовой траектории с графиками смещения и скорости. Сопоставление фазовой траектории
осциллятора с графиком потенциальной энергии. Движение с несколькими степенями свободы. Нормальные моды
колебаний. Задача о двойном математическом маятнике. Собственные колебания двойного маятника.

\subsection*{Литература}
\begin{enumerate}
\item Физика для углубленного изучения. Механика (И.Е. Бутиков, А.С. Кондратьев)
\item Физика в примерах и задачах (И.Е. Бутиков, А.А. Быков, А.С. Кондратьев)
\item Задачи по физике (под ред. Савченко О.Я.) №3.2.4
\end{enumerate}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: